Tesla遭中國五監管部門約談 稱誠懇接受指導 官媒:別讓質量讓路銷量

中國國家市場監管總局與中央網信辦、工業和信息化部、交通運輸部及應急管理部消防救援局，日前就消費者反映品質有瑕疵等問題約談Tesla(特斯拉)。

官媒《新華社》發表評論指，異常加速、電池起火、車輛遠程升級（OTA）等問題，都是新能源汽車消費者關心的質量問題。對於中國消費者的遭遇，特斯拉不能隨意敷衍，不僅要有表態，更要有實際行動，拿出解決方案，及時消除隱患，切實保護消費者合法權益。

文中又提到，「新能源車迅猛發展的今天，無論光環多麼奪目，企業都需銘記車輛安全始終是第一位的，產品質量終究是前提。為了追求銷售速度而降低對車輛品質的要求，本身就是竭澤而漁，飲鴆止渴」。文末更重點強調「別再讓質量讓路銷量。特斯拉，別忘了，我們最關心的是安全！特斯拉，請牢記，質量面前沒有『特』例」。

另外，Tesla在微博發聲明指，公司誠懇接受政府部門的指導，並深刻反思公司在經營過程中存在的不足，全面加強自檢自查。公司將嚴格遵守中國法律法規，始終尊重消費者權益。目前公司正在政府主管部門的指導下，強化內部工作機制和流程，全方位加強內部管理。對於消費者集中反映的問題，公司將系統排查，切實落實消費者權益保護工作，進一步落實企業質量安全主體責任，有效維護社會公共安全，未來更好地助力中國新能源汽車市場良性健康發展。

比亞迪呢

你唔解決，我地點炒

打錯字，抄

tesla姓黨

作為生意佬 爸爸真係好撚識玩

設廠喺支那

過年啦，快撚D過數

好大既官威.JPG

過年前好入定錢俾我喇

唔記得派「紅包」？

起好貨就改排頭做比阿迪

佢會唔會入支那籍？

即係明搶你技術

拜登加持

哭左

電就大陸，最值錢係個粒AI 晶片。

交出核心技術就唔搞你囉，想喺終國賺大錢，休想

開定條路，到時可以調查明義叫tesla交的設計圖或軟件源代碼出來

唔會信呢啲新聞
股價會自然反映到事實

日日爆炸都無問題